% !Mode:: "TeX:UTF-8"

\chapter{列表与符号示例}\label{ch:4}

\section{概述}
本章在\cref{ch:3}完成基……。

\section{列表示例}\label{sec:enumerate}

\subsection{普通列表示例}
\begin{enumerate}
    \item 在基板内部进行微通道散热以缩短传热路径，见\cref{fig:LTCC-Microchannels}；
    \item 在基板内嵌入散热模块减少整体热阻，提高热传导效率，见\cref{fig:Embedded-cooling-module}；
    \item 在嵌入式散热模块上制作针鳍或肋增强对流传热，以进一步减小热阻，见\cref{fig:Rib-pin-fin}。
\end{enumerate}

\subsection{标号为阿拉伯数字的列表}

\begin{enumerate}[label =(\arabic*)]

    \item 基于嵌入式散热模块的微通道流动与传热性能研究。
          将三种带有嵌入式散热模块的微通道：带有针鳍……
          最终选用MC-RPF作为核心散热结构；
    \item 分析几何参数对带有针鳍-肋嵌入式散热模块微通道流动与传热的影响。
          主要研究……；
    \item 对采用针鳍-肋嵌入式散热模块的微通道进行多目标优化。
          采用响应面分析法（Response Surface Methodology，RSM）与……；
    \item 基于MC-RPF的多热源散热结构设计分析。
          为解决在多热源应……；
    \item 基于MC-RPF的多热源散热结构压降优化。
          以压降损失相关理论为指导依据，……。

\end{enumerate}

\subsection{自定义列表标号}
\noindent NSGA-Ⅱ具体操作步骤如下：
\begin{enumerate}[leftmargin = 6em, labelsep = 0em]
    \item[步骤一、] 随机生成初始化种群，设置代数$Gen = 0$;
    \item[步骤二、] 判断是否生成第一代种群，如已生成则令其代数$Gen = 2$，否则进行快速非支配排序、选择、SBX、PM生成第一代子群，并设置代数$Gen = 2$；
    \item[步骤三、] 将父代与子代的种群进行合并形成新的父代种群；
    \item[步骤四、] 判断是否生成新的父代种群，如果未生成则进行快速非支配排序、拥挤度计算、精英策略选择操作以生成新的父代；
    \item[步骤五、] 对新生成的父代进行选择、SBX、PM操作生成新子群；
    \item[步骤六、] 判断当前代数是否小于设置的最大代数，若小于设置的最大代数则返回步骤三进行循环，否则，NSGA-Ⅱ结束运行。
\end{enumerate}

\section{本章小节}
\section{空白符号}
    % 空行分段，多个空行等同于一个
    % 自动缩进，绝对不能使用空行代替
    % 英文中多个空格处理为一个空格，中文中空格会被忽略
    % 汉字与其他字符的间距会自动有XeLaTeX处理
    % 禁止使用中文全角空格
 
    % 1em(当前字体中M的宽度)
    1em: a\quad b
 
    % 2em
    2em: a\qquad b
 
    % 约为1/6个em
    1/6个em: a\,b 或 a\thinspace b
 
    % 0.5个em
    0.5个em: a\enspace b
 
    % 空格
    空格: a\ b
 
    % 硬空格，即不能分割的空格
    硬空格: a~b
 
    % 1pc=12pt=4.218mm
    指定宽度1pc: a\kern 1pc b
 
    指定宽度-1em: a\kern -1em b
 
    指定宽度1em: a\hskip 1em b
 
    指定宽度35pt: a\hspace{35pt}b
 
    % 占位宽度
    占位宽度为xyz: a\hphantom{xyz}b

\section{\LaTeX 控制符}
\#              % 输出井号
\$              % 输出美元符号
\{ \}           % 输出大括号
\~{}            % 输出波浪
\_{}            % 输出下划线
\^{}            % 输出尖角
\textbackslash  % 输出反斜杠
\&              % 输出与符号